%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1.5cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0cm}

\begin{document}

\begin{center}
\Large
\textsc{Orientation} --- Se renseigner sur un métier

~
\hrule
\end{center}

Si vous avez déjà une idée de métier que vous souhaitez faire plus tard, passez à l'étape \ref{s:dossier} ; sinon, commencez par la partie \ref{s:logiciel}.

\section{Logiciel d'aide à l'orientation}
\label{s:logiciel}

\begin{enumerate}
\item Lancez le logiciel \textsc{GPO2 Lycée}.
\item Cliquez sur \texttt{Moi}, puis \texttt{Mes intérêts professionnels}.
\item Répondez au questionnaire.
\item Le logiciel vous propose une liste de domaines, et l'intérêt que vous y portez (en fonction de vos réponses aux questions). Cliquez sur les domaines que vous préférez (pour afficher une liste de métiers qui correspondent), puis choisissez un métier dans cette liste, et passez à la partie suivante.
\end{enumerate}

\section{Réalisation d'un dossier}
\label{s:dossier}

Le but de cette partie est double :
\begin{description}
\item[Orientation] S'informer sur un métier qui vous intéresse.
\item[Bureautique] Apprendre à utiliser les fonctionnalités (un peu) avancées d'un traitement de texte.
\end{description}

\subsection{Bureautique}

Votre dossier doit être réalisé avec LibreOffice, et enregistré au format \texttt{.odt}. Il doit comporter un titre, des parties et sous-parties, et une table des matières.

\subsubsection{Styles}

Le formatage direct (boutons pour mettre en gras, en italique, changer la taille de la police, changer la couleur, etc.) \emph{ne doit pas} être utilisé : à la place, utilisez les styles.

\begin{description}
\item[Appliquer un style] Sélectionnez le texte, et choisissez le style à appliquer dans le menu déroulant tout à gauche de la barre d'outils de formatage.
\item[Modifier un style] Faites un clic droit sur du texte formaté avec le style voulu, et choisissez \texttt{Éditer le style de paragraphe…}. Les modifications réalisées dans la fenêtre qui s'ouvre alors s'appliqueront à \emph{tous} les textes de ce style.
\item[Effacer le formatage direct] À n'importe quel moment dans l'édition de votre document, sélectionner l'ensemble du texte, puis effacer le formatage direct (avec un clic droit, ou dans le menu \texttt{Format}) ne doit rien changer au style du texte.
\end{description}

\subsubsection{Table des matières}

\begin{description}
\item[Création de la table]~
\begin{itemize}
\item Pour ajouter une table des matières, placez votre curseur à l'endroit où vous souhaitez ajouter cette table, puis sélectionnez le menu \texttt{Insertion}, puis \texttt{Index et tables…}, puis à nouveau \texttt{Index et tables…}.
\item Modifiez des options si vous le souhaitez (mais vous pourrez aussi le faire plus tard), et validez.
\item Votre table des matières est vide ; il faut maintenant créer les parties.
\end{itemize}
\item[Création de parties et sous-parties]~
\begin{itemize}
\item Écrivez le titre de la partie souhaitée.
\item Sélectionnez ce titre, puis appliquez-lui le style \texttt{Titre 1} (pour une partie principale), ou \texttt{Titre 2} (pour une partie secondaire), et ainsi de suite.
\item Pour mettre à jour la table des matières, faites un clic droit dessus, puis choisissez \texttt{Actualiser l'index ou la table}.
\end{itemize}
\end{description}


\subsection{Orientation}

Réalisez un dossier sur le métier que vous avez choisi. Cherchez les informations (par exemple) sur le site web \url{http://www.onisep.fr}.

Votre dossier devra apporter des réponses aux questions suivantes.

\begin{description}
\item[Métier]~
\begin{itemize}
\item En quoi consiste-t-il (tâches, fonctions, responsabilités, actions concrètes) ? Suivant le métier, il peut être pertinent de décrire une journée type.
\item À quoi ce métier sert-il (intérêt général du métier) ? 
\item Quelles sont les qualités requises pour exercer ce métier ?
\item Dans quel environnement ce métier peut-il s’exercer (entreprise ou à domicile, seul ou en équipe, contact ou non avec le public…) ?
\item Quelle est la durée du travail ? Est-ce un travail en journée ? de nuit ? avec des déplacements de plusieurs jours ?
\item Quel est le salaire espéré ?
\item Quelles sont les particularités de ce métier ?
\item Etc.
\end{itemize}
\item[Études]~
\begin{itemize}
\item Quelles études préparent à ce métier ? Ces études sont-elles obligatoires ou non ?
\item Où puis-je me former à ce métier (n'importe où en France, ou dans quelques écoles bien précises) ?
\item Quelle est la durée des études ?
\item Quelle diplôme est délivré à la fin de ces études ?
\item Quel est le coût de ces études ?
\item La formation est-elle sélective ou ouverte à tous ?
\item Quel est le niveau requis pour suivre cette formation ?
\item Est-ce une formation difficile ? Y a-t-il beaucoup d'abandons ou de refusés ?
\item Etc.
\end{itemize}
\end{description}

\end{document}
